<Document>
  # Как сбежать?

  Здесь будет рассмотрено, как можно нарушить условия содержания, если вам выпала роль SCP-096.

  [textlink="Общая информация о скромнике" link="Scp096About"]

  [textlink="Подробнее о методах сдерживания скромника за персонал комплекса" link="Scp096Containment"]

  ## Основной способ

  Данный способ заключается в использовании способности [bold]"Содрать кожу с лица"[/bold], доступную вам со старта.

  [textlink="Подробнее про способности" link="Scp096Abilities"]

  Каждое использование способности наносит урон вашему лицу. Использование способности 5 раз подряд переведет вас в "Состояние содранного лица".
  [bold]В этом состоянии вы сможете:[/bold]
  - Открывать любые шлюзы и гермоворота
  - Атаковать любой персонал
  - Свободно перемещаться по комплексу

  Учтите, что в этом состоянии вы не можете перейти в состояние "Ярости", если кто-то увидит ваше лицо!

  [textlink="Подробнее про состояния" link="Scp096States"]

  ## Дополнительный способ

  Дополнительный способ находится в разработке и будет реализован в ближайшее время. Пока Скромнику доступны лишь Основной и Альтернативный способ побега.

  ## Альтернативный способ

  Кто-то из персонала может увидеть ваше лицо на одной из фотографий. Таким образом он станет вашей целью для зверского убийства.

  Вы начнете переходить в состояние "Ярости" и пулей вылетите из своей камеры содержания.
  Убив все цели, вы окажитесь где-то в глубине комплекса, что позволит вам посветить своим лицом перед другими сотрудниками Фонда.

  ## Как определить степень поврежденности лица?

  Как скромник, вы обладаете большей информацией о вашем лице. Поэтому и способов у вас больше

  - Наведитесь на ваше лицо справа, в панели статус-эффектов.

  По внешнему виду лица можно понять ваше текущее состояние или степень поврежденности лица.
  Наведение мышки позволит услышать комментарии вашего внутреннего "голоса", касательно ситуации.

  - Посмотрите на иконку справа-сверху вашего персонажа

  Чем больше крови на иконке - тем больше степень поврежденности лица

  - Осмотрите себя

  Вы, как и другие люди, можете осмотреть себя и прочитать визуальное описание оставленных вами ран.

  ## Как сопротивляться поимке?

  Покинув свою камеру содержания, персонал начнет принимать усилия по вашей поимке. Ваша задача - сопротивляться.

  Если вы можете атаковать их - атакуйте, но помните, что вы слабы против вооруженной нелетальными средствами толпы.
  Сдерживающие технологии Фонда достаточно развиты, чтобы ослабить вас на некоторое время, выбив из сил.

  В это время сотрудники могут надеть сдерживающую экипировку, которая ослабит вас и запретит использование способностей.

  [bold]Следите за своим уровнем выносливости, оно решает ключевую роль в вашей поимке.[/bold]
</Document>
