<Document>
  # Содержание SCP-096

  По умолчанию SCP-096 появляется в своей камере содержания, которая ограничивает его зону передвижения и не дает выйти за ее пределы.
  Камера содержания является сдерживающей мерой, которая делает содержание объекта безопасным.

  [textlink="Общая информация о скромнике" link="Scp096About"]

  [textlink="Подробнее о методах побега, будучи скромником" link="Scp096ContainmentBreach"]

  ## Что нужно делать?

  Основной способ нарушение условий содержания для объекта - использование способности "Содрать кожу с лица". Она позволяет повредить лицо объекта, нанеся урон.

  [textlink="Подробнее про способности" link="Scp096Abilities"]

  Учтите, что использовать способность можно только спустя 15 минут после начала раунда. Так как в это время действует механика "Безопасного времени" ограничивающая активность SCP объектов и давая персоналу время на начальную подготовку к раунду.

  Сдирание кожи с лица 5 раз позволит раскрошить лицо в мясо, что переведет скромника в состояние "Содранной кожи на лице". В этом состоянии он сможет выйти из камеры содержания и атаковать персонал.

  [textlink="Подробнее про состояния" link="Scp096States"]

  Задача персонала - не дать скромнику раскрошить свое лицо. Для этого требуется раз в некоторое время восстанавливать лицо объекта, используя медицинские пластыри.

  ## Как определить степень повреждения лица?

  Персоналу важно вовремя провести процедуру восстановления лица скромника, поэтому грамотное определение состояние - ключевой фактор в этом вопросе.

  Квалифицированный персонал, вроде научного и части медицинского, может сходу оценить степень тяжести травм у объекта. Эту степень отображает видимая им иконка, справа сверху над объектов.

  Чем больше крови на лице иконки - тем больше поврежденность лица.

  Альтернативным способом получения информации является осмотр скромника используя Shift+Click. В меню будет предоставлено визуальное описание состояния объекта, что может помочь оценить обстановку.

  Квалифицированный персонал, вроде научного, может оценить насколько критичны данные повреждения и немедленно выдать оценку.
  Информация о важности восстановления лица в данный момент будет написана ниже, если сотрудник обладает достаточной квалификацией.

  ## Что делать, если объект сбежал?

  На вооружении фонда имеются высокотехнологичные разработки в виде "Мешка на голову" и "Маски", которые можно надеть на объект.
  Пока объект их носит, он не может атаковать и сопротивляться транспортировке.

  Объект может разорвать сдерживающую экипировку спустя некоторое время после ее надевания. Чем лучше экипировка, тем сложнее ее разорвать.

  Если объект уничтожил свое лицо, то хорошим решением будет использовать нелетальное вооружение для усмирения объекта перед надеванием сдерживающей экипировки.
  Учтите, что потребуется большая сила, чтобы усмирить объект. Одного вооруженного тайзером сотрудника не хватит!

  ## Фотографии

  Иногда случайность может стать решающим фактором. В игре существует случайный ивент, создающий по всему комплексу и в инвентарях игроков копии фотографии SCP-096.

  Посмотревшие на фотографию станут целями скромника, переведя его в другое состояние.

  Фотографии могут играть и на руку персоналу. Так, если посадить цель скромника в его камеру содержания, а затем вовремя ее закрыть, можно восстановить Особые Условия Содержания с незначительными потерями.

  Фотографию также можно создать, использовав лабораторный фотоаппарат на скромнике.

  [textlink="Подробнее про уникальные взаимодействия" link="ScpResearchAdvanced"]
</Document>
