<Document>
  # Состояния

  Скромник обладает несколькими уникальными состояниями, определяющие его возможности и механики.
  Определить состояние можно по звуку, который издает скромник. Некоторые состояния имеют отличимые уникальные действия или внешний вид.

  [textlink="Общая информация о скромнике" link="Scp096About"]

  ## Обычное

  В данном состоянии скромник медлителен, не может атаковать. Это стандартное состояние, в котором находится объект после появления в раунде.

  Чтобы перейти в другое состояние ему требуется [bold]содрать кожу со своего лица[/bold] или дождаться, пока [bold]кто-то увидит его лицо[/bold] вживую или на фотографии.

  Определить данное состояние можно по звуку плача или медлительной скорости передвижения.

  ## Пред-яростное

  В данном состоянии скромник не может передвигаться, трясется и издает громкий звук.
  Состояние длится 40 секунд, после чего скромник автоматически переходит в состояние Ярости.

  [bold]Скромник переходит в состояние после того, как кто-то увидел его лицо. Это можно сделать:[/bold]
  - Вживую, когда вы и скромник смотрите друг-другу в лица.
  - На фотографии. Достаточно осмотреть ее

  Определить состояние можно по громкому звуку и тряске объекта.

  ## Ярость

  Перейдя в данное состояние, объект будет выискивать посмотревших на его лицо, чтобы зверски убить свою цель.

  [bold]Скромник перейдет в следующее состояние, когда [/bold]
  - Убьет все свои цели или они перестанут существовать
  - Спустя около 4 минут после начала этого состояния

  Определить состояние можно по громкому реву, доносящемуся от скромника, большой скорости передвижения и целенаправленному передвижению по комплексу

  ## Сон/Сидя

  В данном состоянии скромник не может передвигаться и находится в уязвимом положении.
  Он может попасть в него следующими способами
  - Выйдя из состояния ярости. Спустя время он сможет проснуться
  - Использовав способность "Присесть". Он может быстро встать обратно
  - Потратив всю выносливость(стан). Спустя некоторое время он снова встанет.

  В данном состоянии скромник быстрее плачет, выделяя больше слезной жидкости. Также его можно таскать.

  Определить состояние можно по уникальному внешнему виду, когда объект "сидит" и издает звук плача.

  ## Состояние содранного лица

  Уникальное состояние, происходящее, когда объект сдирает всю кожу со своего лица, теряя все очертания.

  [textlink="Подробнее про способности" link="Scp096Abilities"]

  В данном состоянии он может свободно атаковать персонал комплекс, открывать закрытые шлюзы и гермоворота, а также чуть быстрее перемещаться.

  Пока лицо не будет восстановлено, зрительный контакт с его лицом не приведет к переходу в состояние ярости. Даже при взгляде на фотографию.

  Чтобы выйти из этого состояния, требуется восстановить лицо. Это автоматически произойдет спустя 15 минут после входа в состояние. Этот процесс можно ускорить, вылечив лицо вручную с помощью пластырей.

  [textlink="Подробнее про восстановление условий содержания" link="Scp096Containment"]

  Определить состояние можно по уникальному "шумному" звуку исходящему от объекта и свободному передвижению по комплексу.
</Document>
